%Tutorial 4: Spalten berechnen
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\begin{document}

\iffalse BEGIN QASDAD 1

table = readFile("../2. Einlesen von .dat dateien/data.dat")
showAsTable(table, "", "")
table.add(calcColumn(table, symbols("U")/symbols("I"), "R"))
showAsTable(table, "", "")
"""
Wenn man diesen Sourceode liest und dann die daraus generierte pdf anschaut sollte man verstehen was calcColumn tut.
Zu beachten ist, dass calcColumn als 2. argument entweder ein String oder eine sympy expression (hier) oder eine Equation (mehr dazu später) akzeptiert
Die Signatur des calcColumn befehls ist:
def calcColumn(table, equation, resultMemName=None, resultNameType="eq", resultMathName=None, resultTextName=None)
Was resultMemName, resultNameType, resultMathName und resultTextName ist sollte klar sein. Ist "equation" eine Instanz der Klasse Equation so kann resultMemName weggelassen werden, der memName der berechneten Spalte ist dann der linke Teil der Gleichung. Als resultMathName und resultTextName kann auch "equation" angegeben werden, dann ist specialTexMathName bzw. specialTexTextName die Latex Representation des "equation" Arguments.
calcColumn macht auch eine analytische Fehlerfortpflanzung. Die berechneten Unsicherheiten werden in der zurückgegebenen Spalte gespeichert (daher die Werte in den Klammern in der zweiten Tabelle). Die analytische Fehlerfortpflanzung wird Latex-Formatiert in analPropUncert in der zurückgegebenen Spalte gespeichert. Die analytische Fehlerfortpflanzung kann also folgendermaßen angezeigt werden:
"""
tex("$")
tex(table["R"].analPropUncert)
tex("$")

END QASDAD \fi

\end{document}
